幫友人裝修無糧出 裝修工人揮鎅刀攀窗尋死

持刀男子走到窗邊大叫。（曾志恒攝）

飛將軍游繩戒備。（曾志恒攝）

裝修工人揮鎅刀攀窗尋死。早上10時許， 身穿紅衣的姓蕭（50歲）男子，與人傾電話後情緒激動，反鎖在牛池灣坪石邨黃石樓一單位企圖自殺，其姓張（31歲）男同事得悉後報案。警方及消防接報到場，紅衣男拒絕開門，右手持鎅刀在窗邊揮舞，一度以鎅刀架頸，又將其中一隻腳踏出窗台大叫大嚷，險象環生。消防擔心他跳樓尋死，在樓下張開救生氣墊，並派出2名「飛將軍」在樓上單位的外牆游繩戒備。警方又將大廈其中一個出入口封鎖。

期間，警方派出談判專家到場游說，又大打溫情牌，向紅衣男說：「你都有家人㗎？你太太等緊你㗎，你開門啦！」紅衣男聞言態度軟化，自行開門讓救援人員入屋，而2名「飛將軍」亦由涉事單位入屋，事件在對峙3小時後終告結束。

現場消息稱，蕭為裝修工人，在上址替友人裝修，疑因有人拖欠裝修費用，他一時情緒激動尋死。他事後被送上救護車送院檢查時稱：「無良業主唔畀錢，大家係朋友，呃咗我哋幾萬蚊」。警方經初步調查後，得悉他受金錢問題困擾，現場未有檢獲遺書，相信事件無可疑，案件列作企圖自殺。

點解係自殺唔係去同報仇先

係人地屋企自殺 變凶宅

人地錯，但自己尋死？

心理要點扭曲先做得出

冇撚用
錢又收唔到
樓又跳唔成

有膽自殺，點解唔去隊死個陷家鏟先

夠撚膽先算

裝修走數聽得多，要自殺式追數第一次聽

唔比幾皮換黎唔見一球

公屋黎，呢款咁舊未必買左

點解有勇氣自殺 無勇氣追錢呀中坑

之前個裝修師傅完左工半年都未計到條尾數比我
想比埋都比唔到

你見得世面少

是懦弱……我都是

唔找數咪打爛晒佢